醫護界多人拒全民檢測 專家推斷參與率僅三成

節錄

醫護界多人拒全民檢測
專家推斷參與率僅三成

■港府強推全民檢測，專家指市民參與率不會多於三成。資料圖片

【武肺再爆發】

相關新聞：聶德權推翻陳肇始 驗毒解禁不掛鈎

【本報訊】本港疫情逐步回落，惟中央堅持動員大批內地人員來港強推全民檢測，多名醫護及專家直言不會接受病毒檢測，部份明言不信任政府的計劃，對計劃更大潑冷水，西醫工會會長楊超發料僅三成市民參與，認為政府要派超市禮券始可增吸引力，港大感染及傳染病中心總監何栢良指全民檢測成效低，料只能發現約40名隱形患者，與政府預計社區有1,500名隱形患者的推算相差甚遠 。

何栢良昨接受電台訪問時明言，自己受感染機會微乎其微，不會接受檢測，「放。。。。。。。

何栢良料僅找出40隱形患者

何認為全民檢測成效低，高危群組循環檢測的防疫效果反而較大，當局應加快推行。他指政府估算高峯期社區有1,500個隱形患者，但預計至9月初，隱形患者數目會隨疫情回落，若有300萬人參與，相信亦只能找出約40名隱形患者。

楊超發指，政府於慈雲山等高危地區推行的檢測，參與率僅約三成，相信全民檢測參與度不會高於此數，認為政府需提供誘因吸。。。。。。。。

本報昨查詢多名醫護及專家會否接受檢測，大部份表明拒絕。醫學會會長蔡堅坦言：「覺得冇需要。」。。。。。。。。。

呼吸系統科專科醫生梁子超批評政府全民檢測放棄深喉唾液，改為拭子採樣是最大敗筆，「拭子採樣要大量人手，市民又。。。。。。。。

不過，政府專家顧問、中大呼吸系統學講座教授許樹昌表明參加，。。。。。。。。

林鄭︰醫生政客抹黑計劃

另一位表明會接受檢測的感染及傳染病專科醫生曾祈殷解釋，「。。。。。。。

另方面，建制派近日總動員號召，其中工聯會在facebook專頁呼籲42萬名。。。。。。。。

林鄭昨晚亦在fb指社會上有小部份人不斷抹黑計劃，「。。。。。。。。

全港藍屍曱甴全力擁護三低政權

症苦: 醫護政治化

三成 = 200萬人

有 70萬 unique 既人擋佢贏

叫班警犬驗囉

一成都俾多，除非驗過有$10000派

3%就差唔多

有500萬沉默大多數
冇理由得3成
唔係唔撐政府下話?

290萬人聯署撐國安法
冇既唔該捉晒班聯署人去驗 我記得有D係有名有姓架

發覺連藍屍狗都唔去驗

頂多15％

三成咁多????

梗係

d廢老 精過鬼，無端端點會俾外人通櫃

同阿婆底褲一樣係藍屍鑒別法

三成咁多?

被聯署嗰啲點算

0.3成咋嘩

唔澄清默認左係

西醫工會會長楊超發料僅三成市民參與，認為政府要派超市禮券始可增吸引力

你就想
派百佳coupon咋

沉默大多數死撚咗去邊

狗同懲教狗去驗未

有3成我切...

呢條友心水清，雖然佢本身係暗藍